An dieser Stelle wird das Konzept der Applikation und dem zugrundeliegendem Kommunikationsprotokoll beschrieben und definiert. Dazu werden die Anforderungen für die Anwendung und die Kommunikation betrachtet.
Dazu wird zu Beginn ein gemeinsames Verständnis, der verwendeten Terminologie aufgebaut. Die bekannten Charaktere Alice (A), Bob (B) und Carol (C) werden dafür weiterhin verwendet. Zudem werden auch einige Funktionen und Parameter definiert, die folgend beschrieben werden. Als erstes werden die verwendeten Parameternotationen beschrieben:
\begin{itemize}
    \item privater Schlüssel von dem beliebigen Charakter X $\Longrightarrow$ $X_{priv}$
    \item öffentlicher Schlüssel von dem beliebigen Charakter X $\Longrightarrow$ $X_{pub}$
    \item privater Signierschlüssel von dem beliebigen Charakter X $\Longrightarrow$ $X_{privSign}$
    \item öffentlicher Signierschlüssel von dem beliebigen Charakter X $\Longrightarrow$ $X_{pubSign}$
    \item unbestimmter Schlüssel $\Longrightarrow$ $Key$
    \item Hashwert $\Longrightarrow$ $h$
    \item Nachricht im Klartext $\Longrightarrow$ $M$
    \item chiffrierte Nachricht $\Longrightarrow$ $E$
    \item Signatur einer Nachricht $\Longrightarrow$ $S$
    \item Primzahl $\Longrightarrow$ $p$
\end{itemize}

\noindent
Aus der ebend beschriebenen Parameterbeschreibung ergeben sich, die in Tabelle~\ref{tbl:concept_key_combination} aufgeführten Kombinationen der Schlüssel für die Charaktere.
\begin{table}
    \def\arraystretch{1.5}%
    % \captionof{table}{Paremtervariationen}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|l X X X|}
        \hline
        \textbf{Paremetername} & \textbf{Alice} & \textbf{Bob} & \textbf{Caeser} \\
        \hline
        privater Schlüssel & $A_{priv}$ & $B_{priv}$ & $C_{priv}$ \\
        öffentlicher Schlüssel & $A_{pub}$ & $B_{pub}$ & $C_{pub}$ \\
        privater Signierschlüssel & $A_{privSign}$ & $B_{privSign}$ & $C_{privSign}$ \\
        öffentlicher Signierschlüssel & $A_{pubSign}$ & $B_{pubSign}$ & $C_{pubSign}$ \\
        verschlüsselte Chiffre und verwendeter Schlüssel & $E^{A}$ & $E^{B}$ & $E^{C}$\\
        entschlüsselter Klartext mit verwendeten Schlüssel & $E^{A}$ & $E^{B}$ & $E^{C}$ \\
        signierte Nachricht & $M^{A}_S$ & $M^{B}_S$ & $M^{C}_S$ \\
        verifizierte Nachricht & $M^{A}_V$ & $M^{B}_V$ & $M^{C}_V$ \\
        \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Schlüsselkombinationen für die Charaktere}
    \label{tbl:concept_key_combination}
\end{table}

\noindent
Die Parameternotationen sind jetzt definiert, es fehlen noch die Funktionsdefinitionen, welche in der folgenden Auflistung beschrieben sind:
\begin{itemize}
    \item Verschlüsselungsfunktion $\Longrightarrow$ $Enc(M,X_{Key}) = E^{X} $
    \item Entschlüsselungsfunktion $\Longrightarrow$ $Dec(X_{Key},M) = M^{X} $
    \item Hashfunktion $\Longrightarrow$ $H(M) = h $
    \item Signierfunktion $\Longrightarrow$ $S(M,X_{Key}) = M^X_S$
    \item Verifikationsfunktion $\Longrightarrow$ $V(M,X_{Key},S) = M^X_V$
    \item Zufallsfunktion, welche eine zufällige ganze Zahl erzeugt $\Longrightarrow$ $rand() = M$
    \item Zufallsfunktion, welche eine zufällige Primzahl erzeugt $\Longrightarrow$ $r\_prime() = p$
\end{itemize}
